\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{4}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Droites et demi-droites}
	\fancyhead[R]{Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	Nommer les points correctement représentés sur la figure ci-contre.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,6.5u)}]
		pair A, B, C, D, E, F, G, H,I;
		A=u*(6,3.5);
		B=u*(3,6);
		C=u*(1.8,3.6);
		D=u*(1,2.5);
		E=u*(0.5,4);
		F=u*(3,3.5);
		G=u*(4.5,4.25);
		H=u*(4.1,2);
		I=u*(1,2);
		trace droite(F,G);
		trace droite(G,B);
		trace droite(F,H);
		trace demidroite(H,F);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquedemidroite(H,F);
		trace marquedemidroite(I,H);
		trace marquedemidroite(I,D);
		marque_p:="plein";
		pointe(B);
		marque_p:="croix";
		pointe(C,F);
		marque_p:="creux";
		pointe(E);
		label.bot(btex F etex, F);
		label.top(btex E etex, E);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.top(btex D etex, D);
		label.top(btex G etex, G);
		label.rt(btex H etex, H);
		label.rt(btex I etex, I);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
Sur les deux droites ci-contre, placer trois points $A$, $B$ et $C$ tels que :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $A$ soit le point d'intersection de $(d_1)$ et $(d_2)$ ;
	\item $B$ appartienne à $(d_1)$ et n'appartienne pas à $(d_2)$ ;
	\item $C$ n'appartienne ni à $(d_1)$, ni à $(d_2)$.
\end{itemize}
\end{minipage}\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,5.5u)}]
			pair A,E,F;
			A=u*(2.5,1.75);
			E=u*(6,3);
			trace droite(A,E);
			F=u*(1,5);
			trace droite(A,F);
			label.lft(btex $(d_1)$ etex, F);
			label.top(btex $(d_2)$ etex, E);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.62\textwidth}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Compléter la figure à l'aide des indications suivantes :
	\item[\textbullet] $A$ est le point d'intersection de $(d_2)$ et $(d_4)$.
	\item[\textbullet] $(d_1)$ et $(d_3)$ se coupent en $T$.
	\item[\textbullet] Le point d'intersection des droites $(d_3)$ et $(d_4)$ est $H$.
	\item[\textbullet] $M$ est à l'intersection des droites $(d_4)$ et $(d_1)$.
	\item[\textbf{2)}] Quel est le nom du point d'intersection des droites $(d_2)$ et $(d_3)$ ?
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,5.5u)}]
		pair A,B,C,D,E, F;
		A=u*(1.5,5);
		B=u*(1.5,3.5);
		C=u*(1.5,1);
		D=u*(4,3.5);
		E=u*(3.05,2.55);
		F=u*(1.5,2.5);
		trace droite(A,B);
		trace droite(C,D);
		trace droite(A,D);
		trace droite(E,B);
		label.lft(btex $(d_4)$ etex, F);
		trace appelation(C,E,-3mm,btex $(d_3)$ etex);
		trace appelation(B,E,3mm,btex $(d_2)$ etex);
		trace appelation(A,D,3mm,btex $(d_1)$ etex);
		label.bot(btex U etex, E);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Réaliser la figure décrite par les indications ci-dessous.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Le point $A$ est à l'intersection des droites $(d_1)$ et $(d_2)$.
	\item Les droites $(d_2)$, $(d_3)$ et $(d_4)$ sont \textbf{concourantes}\footnote{Les trois droites se croisent toutes au même point.} en $V$.
	\item Les droites $(d_1)$ et $(d_3)$ se coupent en $E$.
	\item Le point $C$ appartient à la fois à $(d_1)$ et à $(d_4)$.
\end{itemize}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
Recopier et compléter les phrases à l'aide de la figure.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ se coupent en \pointilles[1cm]
	\item Le point d'intersection de $(d_1)$ et $(d_3)$ est \pointilles[1cm]
	\item $C$ est le point d'intersection de \pointilles[1cm] et \pointilles[1cm]
	\item Le point $B$ est à l'intersection de \pointilles[1cm] et \pointilles[1cm]
	\item $D$ est \pointilles[1cm]
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,6.5u)}]
		pair A,B,C,D,E, F,I,J,K,L;
		A=u*(0.5,5.5);
		B=u*(4,5.5);
		C=u*(6,5.5);
		D=u*(3,3);
		E=rotation(B,D,180);
		I=milieu(B,C);
		F = whatever [A,D];
    		F = whatever [E,C];
    		J=milieu(F,C);
    		K=milieu(D,E);
    		L=milieu(A,D);
		trace droite(A,B);
		trace droite(B,D);
		trace droite(A,D);
		trace droite(E,C);
		marque_s:=marque_s/2;
		label.urt(btex A etex, A);
		label.ulft(btex B etex, B);
		label.ulft(btex C etex, C);
		label.llft(btex D etex, D);
		label.lft(btex E etex, E);
		label.rt(btex F etex, F);
		label.top(btex $(d_3)$ etex, I);
		label.lrt(btex $(d_2)$ etex, J);
		label.llft(btex $(d_4)$ etex, K);
		label.lft(btex $(d_1)$ etex, L);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
À l'aide de la figure de l'exercice $5$, donner tous les noms possibles des droites :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{4}
		\item $(d_1)$ 
		\item $(d_2)$
		\item $(d_3)$ 
		\item $(d_4)$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
~~\\
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Surligner la partie de la droite correspondant aux notations.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(8u,6.5u)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G,H,J,K,L,M,N,O,R,I,P,Q,S,T,U,EE,JJ,OO,QQ,UU,FF,KK,RR,SS;
		A=u*(0.5,5.75);
		B=u*(4.5,5.75);
		E=u*(6,5.75);
		D=u*(1.5,5.75);
		C=u*(3,5.75);
		EE=u*(6.5,5.75);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace demidroite(EE,A);
		trace marquesegment(A,D);
		trace marquesegment(C,B);
		trace marquesegment(B,E);
		label.top(btex A etex,A);
		label.top(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex,C);
		label.top(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex,E);
		label.rt(btex $\textbf{[AC)}$ etex,EE);
		F=u*(0.75,4.75);
		G=u*(1.75,4.75);
		H=u*(3.25,4.75);
		J=u*(5.75,4.75);
		JJ=u*(6.5,4.75);
		FF=u*(0.4,4.75);
		trace segment(JJ,FF);
		trace marquesegment(F,G);
		trace marquesegment(H,J);
		label.top(btex F etex,F);
		label.top(btex G etex,G);
		label.top(btex H etex,H);
		label.top(btex J etex,J);
		label.rt(btex $z$\,\,$\textbf{[HF]}$ etex,JJ);
		label.lft(btex $t$ etex,FF);
		K=u*(1,3.75);
		L=u*(2,3.75);
		M=u*(3,3.75);
		N=u*(4.5,3.75);
		O=u*(5.25,3.75);
		OO=u*(6.5,3.75);
		KK=u*(0.4,3.75);
		trace segment(OO,KK);
		trace marquesegment(K,L);
		trace marquesegment(M,N);
		trace marquesegment(N,O);
		label.top(btex K etex,K);
		label.top(btex L etex,L);
		label.top(btex M etex,M);
		label.top(btex N etex,N);
		label.top(btex O etex,O);
		label.rt(btex $z$\,\,$\textbf{[Nw)}$ etex,OO);
		label.lft(btex $w$ etex,KK);
		R=u*(0.75,2.75);
		I=u*(1.75,2.75);
		P=u*(4,2.75);
		Q=u*(5,2.75);
		QQ=u*(6.5,2.75);
		RR=u*(0.4,2.75);
		trace segment(QQ,RR);
		trace marquesegment(R,I);
		trace marquesegment(P,Q);
		label.top(btex R etex,R);
		label.top(btex I etex,I);
		label.top(btex P etex,P);
		label.top(btex Q etex,Q);
		label.rt(btex $z$\,\,$\textbf{(IP)}$ etex,QQ);
		label.lft(btex $y$ etex,RR);
		S=u*(2,1.75);
		T=u*(3.5,1.75);
		U=u*(5.75,1.75);
		UU=u*(6.5,1.75);
		SS=u*(0.4,1.75);
		trace segment(UU,SS);
		trace marquesegment(S,U);
		trace marquesegment(U,T);
		label.top(btex S etex,S);
		label.top(btex T etex,T);
		label.top(btex U etex,U);
		label.rt(btex $z$\,\,$\textbf{(Sz)}$ etex,UU);
		label.lft(btex $v$ etex,SS);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}\hspace{0.05cm}\vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Utiliser les symboles [ , ] , ( et ) pour décrire la partie de la droite surlignée.
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(8u,6.5u)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N,O,R,P,Q;
		A=u*(1.5,5.75);
		B=u*(6,5.75);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace droite(A,B);
		trace marquesegment(A,B);
		label.top(btex A etex,A);
		label.top(btex B etex,B);
		trace demidroite(A,B) withpen pencircle scaled 2bp;
		C=u*(1.75,4.75);
		D=u*(5.75,4.75);
		trace droite(C,D);
		trace marquesegment(C,D);
		label.top(btex C etex,C);
		label.top(btex D etex,D);
		trace segment(C,D) withpen pencircle scaled 2bp;
		E=u*(1.25,3.75);
		F=u*(6.25,3.75);
		trace droite(E,F);
		trace marquesegment(E,F);
		label.top(btex E etex,E);
		label.top(btex F etex,F);
		trace droite(E,F) withpen pencircle scaled 2bp;
		G=u*(1,2.75);
		H=u*(2.25,2.75);
		I=u*(3.75,2.75);
		J=u*(4.75,2.75);
		K=u*(5.75,2.75);
		trace droite(G,K);
		trace marquesegment(G,H);
		trace marquesegment(I,J);
		trace marquesegment(J,K);
		label.top(btex G etex,G);
		label.top(btex H etex,H);
		label.top(btex I etex,I);
		label.top(btex J etex,J);
		label.top(btex K etex,K);
		trace segment(G,J) withpen pencircle scaled 2bp;
		L=u*(2,1.75);
		M=u*(3.5,1.75);
		N=u*(5.75,1.75);
		trace droite(M,N);
		trace marquesegment(L,M);
		trace marquesegment(M,N);
		label.top(btex L etex,L);
		label.top(btex M etex,M);
		label.top(btex N etex,N);
		trace segment(L,N) withpen pencircle scaled 2bp;
		O=u*(1.5,0.75);
		P=u*(3.5,0.75);
		R=u*(4.75,0.75);
		Q=u*(6.25,0.75);
		trace droite(O,P);
		trace marquesegment(O,P);
		trace marquesegment(R,Q);
		label.top(btex O etex,O);
		label.top(btex P etex,P);
		label.top(btex R etex,R);
		label.top(btex Q etex,Q);
		trace demidroite(R,O) withpen pencircle scaled 2bp;
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Traduire en écriture mathématique chaque phrase et l'illustrer par une figure.\\
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]\vspace{-0.5cm}
	\item Le segment qui a pour extrémités $A$ et $B$.
	\item La droite passant par les points $C$ et $S$.
	\item La demi-droite d'origine $H$ passant par le point $P$.
\end{enumerate}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6 \textwidth}
Repasser en vert la partie de la droite dont les points appartiennent à $[AB)$ mais pas à $[CD)$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair A,B,C,D;
		A=u*(1.75,2);
		B=u*(5,2);
		C=u*(3.25,2);
		D=u*(6,2);
		trace droite(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,C);
		trace marquesegment(B,D);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.top(btex D etex, D);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6 \textwidth}
Repasser en vert la partie de la droite dont les points appartiennent à la fois à $[AB)$ et à $[DC)$ mais pas à $[EF]$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair A,B,C,D,E,F;
		A=u*(0.5,2);
		B=u*(4.25,2);
		C=u*(2,2);
		D=u*(6,2);
		E=u*(2.75,2);
		F=u*(3.75,2);
		trace droite(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,C);
		trace marquesegment(B,D);
		trace marquesegment(E,F);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.top(btex D etex, D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Parmi les 3 figures ci-dessous, laquelle correspond au programme de construction suivant :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Placer trois points $A$, $B$ et $C$ non alignés.
	\item Tracer le segment $[AB]$.
	\item Tracer la droite $(AC)$.
	\item Tracer la demi-droite $[BC)$.
\end{itemize}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(4u,3u)}]
		pair A,B,C;
		A=u*(1,0.5);
		B=u*(3,0.5);
		C=u*(1.5,2.5);
		trace segment(A,B);
		trace demidroite(B,C);
		trace demidroite(C,A);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,C);
		trace marquesegment(A,B);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.rt(btex B etex, B);
		label.rt(btex C etex, C);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \textbf{Figure 1} etex);
	\end{Geometrie}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(4u,3u)}]
		pair A,B,C;
		A=u*(1,0.5);
		B=u*(3,0.5);
		C=u*(1.5,2.5);
		trace segment(A,B);
		trace demidroite(B,C);
		trace droite(C,A);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,C);
		trace marquesegment(A,B);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.rt(btex B etex, B);
		label.rt(btex C etex, C);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \textbf{Figure 2} etex);
	\end{Geometrie}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(4u,3u)}]
		pair A,B,C;
		A=u*(1,0.5);
		B=u*(3,0.5);
		C=u*(1.5,2.5);
		trace segment(A,B);
		trace segment(B,C);
		trace droite(C,A);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,C);
		trace marquesegment(A,B);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.rt(btex B etex, B);
		label.rt(btex C etex, C);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex \textbf{Figure 3} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Dire si chaque affirmation est vraie ou fausse. Justifier à l'aide d'une figure.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Si le point $C$ est sur la droite $(AB)$, alors les points $A$, $B$ et $C$ sont alignés dans cet ordre.
	\item Si le point $O$ est au milieu du segment $[SL]$, alors les points $S$, $O$ et $L$ sont alignés dans cet ordre.
	\item Si le point $E$ appartient à la demi-droite $[MR)$, alors les points $M$, $E$ et $R$ sont alignés dans cet ordre.
\end{enumerate}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
Compléter avec le symbole $\in$ ou $\notin$.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\begin{multicols}{3}
	 \item $X$ \pointilles[0.5cm]\, $(QM)$
	 \item $X$ \pointilles[0.5cm]\, $[QM]$
	 \item $Q$ \pointilles[0.5cm]\, $[XM]$
	 \item $X$ \pointilles[0.5cm]\, $[QM)$
	 \item $Q$ \pointilles[0.5cm]\, $(OZ)$
	 \item $Q$ \pointilles[0.5cm]\, $[ZO]$
	 \item $O$ \pointilles[0.5cm]\, $[LX]$
	 \item $L$ \pointilles[0.5cm]\, $[XO]$
	 \item $L$ \pointilles[0.5cm]\, $[XO)$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,6u)}]
		pair Q,X,M,O,L,Z,V,W;
		Q=u*(0.5,5);
		X=u*(4,5);
		M=u*(5,5);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace droite(Q,M);
		trace marquesegment(Q,M);
		O=u*(3,3);
		V=u*(1.5,3);
		W=u*(3.75,1.5);
		L=whatever[X,O];
		L=whatever[Q,V];
		Z=whatever[Q,O];
		Z=whatever[W,M];
		trace demidroite(Q,O);
		trace demidroite(L,O);
		trace marquedemidroite(L,O);
		trace marquedemidroite(Z,O);
		label.top(btex Q etex,Q);
		label.ulft(btex X etex,X);
		label.top(btex M etex,M);
		label.rt(btex O etex,O);
		label.llft(btex L etex,L);
		label.top(btex Z etex,Z);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Compléter avec le symbole $\in$ ou $\notin$. \hspace{2cm}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,3u)}]
		pair N,D,C;
		N=u*(1,1.5);
		D=u*(3.5,1.5);
		C=u*(4.5,1.5);
		trace droite(N,C);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(N,D);
		trace marquesegment(D,C);
		label.top(btex N etex,N);
		label.top(btex D etex,D);
		label.top(btex C etex,C);
	\end{Geometrie}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\begin{multicols}{4}
	 \item $N$ \pointilles[1cm]\, $[DC]$
	 \item $N$ \pointilles[1cm]\, $[DC)$
	 \item $N$ \pointilles[1cm]\, $(DC)$
	 \item $D$ \pointilles[1cm]\, $[CN)$
	 \item $D$ \pointilles[1cm]\, $[NC)$
	 \item $C$ \pointilles[1cm]\, $(ND)$
	 \item $C$ \pointilles[1cm]\, $[DN)$
	 \item $D$ \pointilles[1cm]\, $[DC)$
	\end{multicols}
\end{itemize}

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Dire pour chaque affirmation si elle est vraie ou fausse. Justifier à l'aide d'une figure.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Si $C \in (AB)$, alors $A \in (BC)$.
	\item Si $E \in [DF]$, alors $D \in [EF]$.
	\item Si $C \in [AB)$ et si $C \notin [AB]$, alors $A \in [CB)$.
	\item Si $C \in [BA)$ et si $C \notin [AB]$, alors $B \notin [AC)$.
	\item Si $C \in [BA)$ et si $D \in [AC)$, alors $B \in [DA)$.
\end{enumerate}

\section{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
Avec l'aide des points déjà placés sur la figure, placer les points $H$, $I$, $L$ et $M$ tels que :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $H \in [AB)$ et $H \in [ED]$.
	\item $I \in [CB)$ et $I \in (ED]$.
	\item $L \in [BD]$ et $L \in [CH]$.
	\item $M \in [AI)$ et $M \in [CE]$.
\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(8u,5u)}]
	pair A,B,C,D,E;
	A=u*(0.5,4.5);
	B=u*(4,3);
	C=u*(5.5,4.25);
	D=u*(7,2);
	E=u*(0.75,1);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C,D,E);
	label.top(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex,B);
	label.top(btex C etex,C);
	label.rt(btex D etex,D);
	label.ulft(btex E etex,E);
\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Pour les insatiables}}
\end{center}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\, La droite de Pascal} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \textbf{\underline{Introduction}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Tracer un segment $[AB]$ horizontal au centre du cahier tel que $AB=\Lg{4}$.
			\item Tracer un cercle $\mathscr{C}$ de centre $A$ et de rayon $AB$.
			\item Placer le point $D$ tel que $[DB]$ soit un diamètre du cercle $\mathscr{C}$.
		\end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{Construction d'un hexagone inscrit dans le cercle}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Placer un point $C$ dans la partie supérieure du cercle tel que :
			\begin{itemize}[label=\textbullet]
				\item $C \in \mathscr{C}$ et $BC = \Lg{4}$
			\end{itemize}
			\item Dans la partie inférieure du cercle $\mathscr{C}$, placer les points $E$, $F$ et $G$ tels que :
			\begin{itemize}[label=\textbullet]
				\item $E \in \mathscr{C}, F \in \mathscr{C}, G \in \mathscr{C}$ ;
				\item $DE = \Lg{4}, EF = \Lg{1}, FG=\Lg{1}$ ;
				\item $F$ se trouve à droite de $E$, $G$ se trouve à droite de $F$.
			\end{itemize}
			\item Tracer le polygone $BCDEFG$. Quelle est sa nature ?
		 \end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{Intersection des côtés opposés}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Tracer les droites $(CD)$ et $(FG)$. On nommera $H$ leur point d'intersection.
			\item Tracer les droites $(DE)$ et $(GB)$. On nommera $I$ leur point d'intersection.
			\item Tracer les droites $(EF)$ et $(CB)$. On nommera $J$ leur point d'intersection.
		\end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{La droite de Pascal}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Tracer la droite $(HI)$. Que remarque-t-on ?\\
			Cette droite s'appelle la droite de Pascal !
			\item Mais au fait, qui est Blaise Pascal ?
		\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\, La droite de Simson} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \textbf{\underline{Introduction}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Construire un triangle $ABC$ quelconque (assez grand).
		\end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{Construction des médiatrices et du cercle circonscrit de $ABC$.}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Tracer les médiatrices\footnote{Une médiatrice est une droite perpendiculaire à un segment et passant par son milieu.} des segments $[AB]$, $[AC]$ et $[BC]$.
			\item Nommer $O$ le point d'intersection de ces $3$ droites.
			\item Tracer le cercle circonscrit\footnote{Ce cercle a pour centre le point d'intersection des trois médiatrices et passe par tous les sommets du triangle.} au triangle $ABC$. On nommera ce cercle $\mathscr{C}$.
		 \end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{Projection d'un point $M$ du cercle}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Placer un point $M$ tel que $M \in \mathscr{C}$ et $M \in [AO)$.
			\item Tracer la droite $(d_1)$ perpendiculaire à $(AB)$ passant par $M$. Elles se coupent en $E$.
			\item Tracer la droite $(d_2)$ perpendiculaire à $(AC)$ passant par $M$. Elles se coupent en $F$.
			\item Tracer la droite $(d_3)$ perpendiculaire à $(BC)$ passant par $M$. Elles se coupent en $G$.
		\end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{La droite de Simson}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Tracer la droite $(EF)$. Que remarque-t-on ?\\
			Cette droite s'appelle la droite de Simson !
			\item Mais au fait, qui est Robert Simson ?
		\end{enumerate}
\end{enumerate}

\newpage
\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\, La droite d'Euler} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \textbf{\underline{Introduction}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Construire un triangle $ABC$ quelconque (assez grand).
		\end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{Construction des médianes de $ABC$}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Placer les points $I$, $J$ et $K$ milieux respectifs des segments $[AB]$, $[AC]$ et $[BC]$.
			\item Tracer les droites $(AK)$, $(CI)$ et $(BJ)$. On les appelle les médianes du triangle $ABC$.
			\item Si la construction est correcte, ces $3$ droites se coupent toutes au même point. On appellera ce point $G$. C'est le centre de gravité du triangle $ABC$.
		\end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{Construction des médiatrices et du cercle circonscrit de $ABC$.}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Construire les médiatrices des segments $[BC]$, $[AB]$ et $[AC]$.
			\item Si la construction est correcte, ces $3$ droites se coupent toutes au même point. On appellera ce point $O$.
			\item Tracer le cercle circonscrit du triangle $ABC$ ?
		 \end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{Construction des hauteurs de $ABC$}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Tracer la droite perpendiculaire à $(AB)$ passant par $C$. On l'appelle la hauteur du triangle $ABC$ issue de $C$.
			\item Tracer la hauteur du triangle $ABC$ issue de $B$.
			\item Tracer la hauteur du triangle $ABC$ issue de $A$.
			\item Si la construction est correcte, ces $3$ droites se coupent toutes au même point. On appellera ce point $H$. C'est l'orthocentre du triangle $ABC$.
		\end{enumerate}
	\item \textbf{\underline{La droite d'Euler}}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item Tracer la droite $(OH)$. Que remarque-t-on ?\\
			Cette droite s'appelle la droite d'Euler !
			\item Mais au fait, qui est Leonhard Euler ?
		\end{enumerate}
\end{enumerate}



\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Les points $C$, $F$, $G$, $H$ et $I$ sont correctement représentés sur cette figure.

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,5.5u)}]
		pair A,E,F,B,C;
		A=u*(2.5,1.75);
		E=u*(6,3);
		trace droite(A,E);
		F=u*(1,5);
		B=u*(2,17/6);
		C=u*(3,4);
		trace droite(A,F);
		marque_p:="croix";
		pointe(B,C);
		label.lft(btex $(d_1)$ etex, F);
		label.top(btex $(d_2)$ etex, E);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.lft(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,5.5u)}]
		pair A,B,C,D,E, F;
		A=u*(1.5,5);
		B=u*(1.5,3.5);
		C=u*(1.5,1);
		D=u*(4,3.5);
		E=u*(3.05,2.55);
		F=u*(1.5,2.5);
		trace droite(A,B);
		trace droite(C,D);
		trace droite(A,D);
		trace droite(E,B);
		label.lft(btex $(d_4)$ etex, F);
		trace appelation(C,E,-3mm,btex $(d_3)$ etex);
		trace appelation(B,E,3mm,btex $(d_2)$ etex);
		trace appelation(A,D,3mm,btex $(d_1)$ etex);
		label.llft(btex A etex, B);
		label.top(btex T etex, D);
		label.ulft(btex H etex, C);
		label.llft(btex M etex, A);
		label.bot(btex U etex, E);
	\end{Geometrie}
	\item Le point d'intersection des droites $(d_2)$ et $(d_3)$ est $U$.
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,6.5u)}]
		pair A,C,E,V,I,J,K,L;
		E=u*(3,5.5);
		V=u*(1,3.2);
		C=u*(4.5,1);
		A=projection(V,E,C);
		I=milieu(V,E);
		J=milieu(V,C);
		K=milieu(A,C);
		L=rotation(V,A,180);
		trace droite(V,C);
		trace droite(E,C);
		trace droite(E,V);
		trace droite(V,A);
		label.lft(btex E etex, E);
		label.lrt(btex A etex, A);
		label.top(btex V etex, V);
		label.llft(btex C etex, C);
		label.ulft(btex $(d_3)$ etex, I);
		label.top(btex $(d_4)$ etex, J);
		label.rt(btex $(d_1)$ etex, K);
		label.top(btex $(d_2)$ etex, L);
	\end{Geometrie}
	
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ se coupent en $F$.
	\item Le point d'intersection des droites $(d_1)$ et $(d_3)$ est $A$.
	\item $C$ est le point d'intersection des droites $(d_2)$ et $(d_3)$.
	\item Le point $B$ est à l'intersection des droites $(d_3)$ et $(d_4)$.
	\item $D$ est le point d'intersection des droites $(d_1)$ et $(d_4)$.
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item $(d_1)$ : $(AD)$, $(DA)$, $(AF)$, $(FA)$, $(DF)$ et $(FD)$
	\item $(d_2)$ : $(EF)$, $(FE)$, $(EC)$, $(CE)$, $(FC)$ et $(CF)$
	\item $(d_3)$ : $(AB)$, $(BA)$, $(AC)$, $(CA)$, $(BC)$ et $(CB)$
	\item $(d_4)$ : $(BD)$, $(DB)$, $(BE)$, $(EB)$, $(DE)$ et $(ED)$
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(8u,6.5u)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G,H,J,K,L,M,N,O,R,I,P,Q,S,T,U,EE,JJ,OO,QQ,UU,FF,KK,RR,SS;
		A=u*(0.5,5.75);
		B=u*(4.5,5.75);
		E=u*(6,5.75);
		D=u*(1.5,5.75);
		C=u*(3,5.75);
		EE=u*(6.5,5.75);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace demidroite(EE,A);
		trace marquesegment(A,D);
		trace marquesegment(C,B);
		trace marquesegment(B,E);
		label.top(btex A etex,A);
		label.top(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex,C);
		label.top(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex,E);
		label.rt(btex $\textbf{[AC)}$ etex,EE);
		trace segment(A,EE) withpen pencircle scaled 2bp;
		F=u*(0.75,4.75);
		G=u*(1.75,4.75);
		H=u*(3.25,4.75);
		J=u*(5.75,4.75);
		JJ=u*(6.5,4.75);
		FF=u*(0.4,4.75);
		trace segment(JJ,FF);
		trace marquesegment(F,G);
		trace marquesegment(H,J);
		label.top(btex F etex,F);
		label.top(btex G etex,G);
		label.top(btex H etex,H);
		label.top(btex J etex,J);
		label.rt(btex $z$\,\,$\textbf{[HF]}$ etex,JJ);
		label.lft(btex $t$ etex,FF);
		trace segment(H,F) withpen pencircle scaled 2bp;
		K=u*(1,3.75);
		L=u*(2,3.75);
		M=u*(3,3.75);
		N=u*(4.5,3.75);
		O=u*(5.25,3.75);
		OO=u*(6.5,3.75);
		KK=u*(0.4,3.75);
		trace segment(OO,KK);
		trace marquesegment(K,L);
		trace marquesegment(M,N);
		trace marquesegment(N,O);
		label.top(btex K etex,K);
		label.top(btex L etex,L);
		label.top(btex M etex,M);
		label.top(btex N etex,N);
		label.top(btex O etex,O);
		label.rt(btex $z$\,\,$\textbf{[Nw)}$ etex,OO);
		label.lft(btex $w$ etex,KK);
		trace segment(N,KK) withpen pencircle scaled 2bp;
		R=u*(0.75,2.75);
		I=u*(1.75,2.75);
		P=u*(4,2.75);
		Q=u*(5,2.75);
		QQ=u*(6.5,2.75);
		RR=u*(0.4,2.75);
		trace segment(QQ,RR);
		trace marquesegment(R,I);
		trace marquesegment(P,Q);
		label.top(btex R etex,R);
		label.top(btex I etex,I);
		label.top(btex P etex,P);
		label.top(btex Q etex,Q);
		label.rt(btex $z$\,\,$\textbf{(IP)}$ etex,QQ);
		label.lft(btex $y$ etex,RR);
		trace segment(RR,QQ) withpen pencircle scaled 2bp;
		S=u*(2,1.75);
		T=u*(3.5,1.75);
		U=u*(5.75,1.75);
		UU=u*(6.5,1.75);
		SS=u*(0.4,1.75);
		trace segment(UU,SS);
		trace marquesegment(S,U);
		trace marquesegment(U,T);
		label.top(btex S etex,S);
		label.top(btex T etex,T);
		label.top(btex U etex,U);
		label.rt(btex $z$\,\,$\textbf{(Sz)}$ etex,UU);
		label.lft(btex $v$ etex,SS);
		trace segment(SS,UU) withpen pencircle scaled 2bp;
	\end{Geometrie}
	
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Sur cette figure sont représentés la demi-droite $[AB)$, le segment $[CD]$, la droite $(EF)$, le segment $[GJ]$, le segment $[LN]$ et la demi-droite $[RO)$.


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \begin{Geometrie}
		pair A,B;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		label.top(btex A etex,A);
		label.top(btex B etex, B);
		trace appelation(A,B,3mm, btex $[AB]$ etex);
	\end{Geometrie}
	\item \begin{Geometrie}
		pair A,B;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		trace droite(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		label.top(btex A etex,A);
		label.top(btex B etex, B);
		trace appelation(A,B,3mm, btex $(AB)$ etex);
	\end{Geometrie}
	\item \begin{Geometrie}
		pair A,B;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		trace demidroite(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		label.top(btex A etex,A);
		label.top(btex B etex, B);
		trace appelation(A,B,3mm, btex $[AB)$ etex);
	\end{Geometrie}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
	pair A,B,C,D;
	A=u*(1.75,2);
	B=u*(5,2);
	C=u*(3.25,2);
	D=u*(6,2);
	trace droite(A,B);
	marque_s:=marque_s/2;
	trace marquesegment(A,C);
	trace marquesegment(B,D);
	label.top(btex A etex, A);
	label.top(btex B etex, B);
	label.top(btex C etex, C);
	label.top(btex D etex, D);
	trace segment(A,C) withpen pencircle scaled 2bp withcolor green;
\end{Geometrie}
	
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
	pair A,B,C,D,E,F;
	A=u*(0.5,2);
	B=u*(4.25,2);
	C=u*(2,2);
	D=u*(6,2);
	E=u*(2.75,2);
	F=u*(3.75,2);
	trace droite(A,B);
	marque_s:=marque_s/2;
	trace marquesegment(A,C);
	trace marquesegment(B,D);
	trace marquesegment(E,F);
	label.top(btex A etex, A);
	label.top(btex B etex, B);
	label.top(btex C etex, C);
	label.top(btex D etex, D);
	label.top(btex E etex, E);
	label.top(btex F etex, F);
	trace segment(E,A) withpen pencircle scaled 2bp withcolor green;
	trace segment(F,D) withpen pencircle scaled 2bp withcolor green;
\end{Geometrie}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
La figure $2$ correspond à ce programme de construction.

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Cette affirmation est fausse. $C \in (AB)$ mais les points $A$, $B$ et $C$ ne sont pas alignés dans cet ordre.\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair A,B,C;
		A=u*(3,2);
		B=u*(5,2);
		C=u*(1,2);
		trace droite(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		trace marquesegment(A,C);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}
	\item Cette affirmation est vraie.
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair S,O,L;
		S=u*(1.25,2);
		L=u*(5,2);
		O=milieu(S,L);
		trace droite(S,O);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(S,O);
		trace marquesegment(S,L);
		trace Codelongueur(S,O,O,L,2);
		label.top(btex S etex, S);
		label.top(btex O etex, O);
		label.top(btex L etex, L);
	\end{Geometrie}
	\item Cette affirmation est fausse. $E \in [MR)$ mais les points $M$, $E$ et $R$ ne sont pas alignés dans cet ordre.\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair M,E,R;
		M=u*(2,2);
		R=u*(2.75,2);
		E=u*(4.5,2);
		trace droite(M,R);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(M,R);
		trace marquesegment(M,E);
		label.top(btex M etex, M);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex R etex, R);
	\end{Geometrie}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Compléter avec le symbole $\in$ ou $\notin$.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\begin{multicols}{3}
	 \item $X \in (QM)$
	 \item $X \in [QM]$
	 \item $Q \notin [XM]$
	 \item $X \in [QM)$
	 \item $Q \in (OZ)$
	 \item $Q \notin [ZO]$
	 \item $O \in [LX]$
	 \item $L \notin [XO]$
	 \item $L \in [XO)$
	\end{multicols}
\end{itemize}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\begin{multicols}{4}
	 \item $N \notin [DC]$
	 \item $N \notin [DC)$
	 \item $N \in (DC)$
	 \item $D \in [CN)$
	 \item $D \in [NC)$
	 \item $C \in (ND)$
	 \item $C \notin [DN)$
	 \item $D \in [DC)$
	\end{multicols}
\end{itemize}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item L'affirmation est vraie. Qu'on place le point $C$ en $C_1$, $C_2$ ou $C_3$, le point $A$ appartiendra toujours à la droite $(BC)$.\\
	 \begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair A,B,C,D,E;
		A=u*(2,2);
		B=u*(4,2);
		C=u*(5.5,2);
		D=u*(3.5,2);
		E=u*(1,2);
		trace droite(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		trace marquesegment(A,C);
		trace marquesegment(E,D);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.top(btex $C_1$ etex, C);
		label.top(btex $C_2$ etex, D);
		label.top(btex $C_3$ etex, E);		
	\end{Geometrie}
	\item L'affirmation est fausse. $D \notin [EF]$\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair E,D,F;
		E=u*(3,2);
		D=u*(1,2);
		F=u*(5.5,2);
		trace segment(D,F);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(D,F);
		trace marquesegment(D,E);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex D etex,D);
		label.top(btex F etex, F);		
	\end{Geometrie}
	\item L'affirmation est vraie.\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair A,B,C;
		A=u*(1,2);
		B=u*(3,2);
		C=u*(5.5,2);
		trace demidroite(A,B);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		trace marquesegment(A,C);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);		
	\end{Geometrie}
	\item  L'affirmation est vraie.\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair A,B,C;
		B=u*(1,2);
		A=u*(3,2);
		C=u*(5.5,2);
		trace demidroite(B,A);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(A,B);
		trace marquesegment(A,C);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);		
	\end{Geometrie}
	\item  L'affirmation est fausse. $B \notin [DA)$ dans ce cas.\\
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6.5u,3u)}]
		pair A,B,C,D;
		B=u*(1,2);
		C=u*(3,2);
		D=u*(5.5,2);
		A=u*(6.25,2);
		trace demidroite(B,A);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(B,C);
		trace marquesegment(A,D);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex, C);	
		label.top(btex D etex, D);	
	\end{Geometrie}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(8u,5u)}]
	pair A,B,C,D,E,H,M,I,L;
	A=u*(0.5,4.5);
	B=u*(4,3);
	C=u*(5.5,4.25);
	D=u*(7,2);
	E=u*(0.75,1);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C,D,E);
	trace demidroite(A,B);
	trace demidroite(C,B);
	trace demidroite(D,E);
	trace segment(B,D);
	H=whatever[A,B];
	H=whatever[E,D];
	trace segment(C,H);
	I=whatever[C,B];
	I=whatever[E,D];
	L=whatever[C,H];
	L=whatever[B,D];
	trace demidroite(A,I);
	trace segment(C,E);
	M=whatever[C,E];
	M=whatever[A,I];
	label.top(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex,B);
	label.top(btex C etex,C);
	label.rt(btex D etex,D);
	label.ulft(btex E etex,E);
	label.bot(btex H etex,H);
	label.lrt(btex I etex,I);
	label.urt(btex L etex,L);
	label.lft(btex M etex,M);
\end{Geometrie}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(20u,15u)}]
	pair A,B,D,C,E,F,G,H,I,J;
	A=u*(10,10);
	B=u*(14,10);
	trace cercles(A,B);
	D=u*(6,10);
	trace segment(B,D) dashed evenly;
	C=cercles(A,4u) intersectionpoint cercles(B,4u);
	trace coupdecompas(B,C,5);
	E=cercles(A,-4u) intersectionpoint cercles(D,-4u);
	trace coupdecompas(D,E,5);
	F=cercles(E,-1u) intersectionpoint cercles(A,-4u);
	trace coupdecompas(E,F,5);
	G=cercles(A,-4u) intersectionpoint cercles(F,-1u);
	trace coupdecompas(F,G,5);
	trace chemin(B,C,D,E,F,G,B);
	trace droite(C,D) withcolor red;
	trace droite(F,G) withcolor red;
	trace droite(D,E) withcolor blue;
	trace droite(G,B) withcolor blue;
	trace droite(E,F) withcolor green;
	trace droite(C,B) withcolor green;
	H=droite(C,D) intersectionpoint droite(F,G);
	I=droite(D,E) intersectionpoint droite(G,B);
	J=droite(E,F) intersectionpoint droite(C,B);
	trace droite(H,I) withcolor Gold withpen pencircle scaled 2 bp;
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,D);
	trace appelation(H,I,-3mm, btex \color{Gold}\textbf{Droite de Pascal} etex);
	label.top(btex A etex,A);
	label.rt(btex B etex,B);
	label.lft(btex D etex,D);
	label.top(btex C etex,C);
	label.top(btex E etex,E);
	label.top(btex F etex,F);
	label.top(btex G etex,G);
	label.top(btex H etex,H);
	label.top(btex I etex,I);
	label.top(btex J etex,J);
\end{Geometrie}
\color{black}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(10u,10u)}]
	pair A,B,C,O,M,E,F,G;
	A=u*(2,2);
	B=u*(7,2);
	C=u*(8,7);
	trace chemin(A,B,C,A);
	trace droite(A,B) dashed evenly;
	trace droite(A,C) dashed evenly;
	trace droite(B,C) dashed evenly;
	trace mediatrice(A,B) dashed evenly;
	trace mediatrice(B,C) dashed evenly;
	trace mediatrice(A,C) dashed evenly;
	O=mediatrice(A,B) intersectionpoint mediatrice(A,C);
	trace cercles(O,A);
	M=rotation(C,O,45);
	trace perpendiculaire(A,B,M) dashed evenly withcolor red;
	trace perpendiculaire(A,C,M) dashed evenly withcolor red;
	trace perpendiculaire(C,B,M) dashed evenly withcolor red;
	E=projection(M,A,B);
	F=projection(M,A,C);
	G=projection(M,C,B);
	marque_p:="croix";
	pointe(M,E,F,G);
	trace droite(E,F) withcolor Gold withpen pencircle scaled 2 bp;
	label.bot(btex A etex,A);
	label.rt(btex B etex,B);
	label.rt(btex C etex,C);
	label.llft(btex O etex,O);
	label.urt(btex M etex,M);
	label.ulft(btex E etex,E);
	label.lft(btex F etex,F);
	label.ulft(btex G etex,G);
	trace appelation(E,F,-3mm, btex \color{Gold}\textbf{Droite de Simson} etex);
\end{Geometrie}
\color{black}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
	pair A,B,C,I,J,K,G,O,H;
	A=u*(2,5);
	B=u*(7,4);
	C=u*(10,10);
	trace chemin(A,B,C,A);
	I=milieu(A,B);
	J=milieu(A,C);
	K=milieu(B,C);
	trace droite(A,K) dashed evenly withcolor ForestGreen;
	trace droite(C,I) dashed evenly withcolor ForestGreen;
	trace droite(B,J) dashed evenly withcolor ForestGreen;
	G=droite(B,J) intersectionpoint droite(C,I);
	trace mediatrice(A,B) dashed evenly withcolor DarkTurquoise;
	trace mediatrice(B,C) dashed evenly withcolor DarkTurquoise;
	trace mediatrice(A,C) dashed evenly withcolor DarkTurquoise;
	O=mediatrice(A,B) intersectionpoint mediatrice(A,C);
	trace cercles(O,A) withcolor DarkTurquoise;
	trace droite(A,B) dashed evenly;
	trace droite(B,C) dashed evenly;
	trace perpendiculaire(A,B,C) dashed evenly withcolor red;
	trace perpendiculaire(A,C,B) dashed evenly withcolor red;
	trace perpendiculaire(C,B,A) dashed evenly withcolor red;
	H=perpendiculaire(C,B,A) intersectionpoint perpendiculaire(A,C,B);
	marque_p:="croix";
	pointe(I,J,K,O,G,H);
	trace droite(O,H) withcolor Gold withpen pencircle scaled 2 bp;
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex,B);
	label.rt(btex C etex,C);
	label.ulft(btex I etex,I);
	label.top(btex J etex,J);
	label.lrt(btex K etex,K);
	label.lft(btex \color{ForestGreen}G\color{black} etex,G);
	label.llft(btex \color{DarkTurquoise}O\color{black} etex,O);
	label.llft(btex \color{red}H\color{black} etex,H);
	trace appelation(G,H,3mm, btex \color{Gold}\textbf{Droite d'Euler} etex);
\end{Geometrie}
\color{black}
\end{comment}
\end{document}